<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE pr SYSTEM "pr.dtd">
<pr>
    <meta>
        <key>T5 - Node.js + json-server</key>
        <title>T5 - Servidor Node.js para o dataset "Escola Musical"</title>
        <subtitle>Envio de ficheiros HTML através de pedidos ao servidor de Node.js, com acesso a um dataset local "Escola Musical" através do Axios com API fornecida pelo json-server</subtitle>
        <bdate>12-Nov-2020</bdate>
        <edate>14-Nov-2020</edate>
        <supervisor url="http://www4.di.uminho.pt/~jcr/">José Carlos Ramalho</supervisor>
    </meta>
    <team>
        <member id="a84464">
            <name>Válter Ferreira Picas Carvalho</name>
            <email>a84464@alunos.uminho.pt</email>
            <url>https://github.com/wurzy</url>
        </member>
    </team>
    <abstract>
        <p>
            De modo a consolidar conhecimentos sobre servidores em <i>Node.js</i>, foi realizado um projeto individual no qual se desenvolve um servidor que responde a pedidos <i>HTTP</i>, mais concretamente, um servidor que responde em <i>HTML</i> com informações sobre alunos, cursos e instrumentos de uma <u>Escola Musical</u>, presentes no <i>dataset</i> <b>db.json</b>, como objetos. Para aceder ao <i>dataset</i>, foi utilizado o <b>json-server</b>, para criar automaticamente o API e o Axios para formar os pedidos pelos vários métodos REST (<i>PUT</i>, <i>GET</i>,...).
        </p>
        <p>
            O servidor, localizado no seguinte <link url="http://localhost:4000">link</link>, apresenta ao utilizador uma lista inicial com 3 <i>links</i>, um para cada um dos objetos pertencentes ao <i>dataset</i>. Através do clique do utilizador nos elementos, é realizado um novo pedido ao servidor <i>Node.js</i>, acrescentando ao <i>URL</i> original <b>/cursos</b>, <b>/alunos</b> ou <b>/instrumentos</b> e listando todos os registos presentes no dataset pertencentes a esse objeto, sobre a forma de lista. Cada um desses elementos da lista permite, também, realizar um novo pedido ao servidor através do clique do utilizador, acrescentando ao URL o identificador único de cada registo, sendo-lhe retornado toda a informação desse mesmo registo por <i>HTML</i>. Por exemplo, o <i>URL</i> <b>http://localhost:4000/alunos/A18141</b> retorna toda a informação do aluno A18141 presente no <i>dataset</i>.
        </p>
        <p>
            Nos ficheiros <i>HTML</i>, é definida a possibilidade voltar aos índices e, caso possível, obter o próximo registo ou voltar ao registo anterior, através de pedidos ao servidor do mesmo formato presente no parágrafo anterior.
        </p>
        <p>
            Todo este projeto foi realizado no contexto da Unidade Curricular <b>DAW</b> (Desenvolvimento de Aplicações Web) do Mestrado em Engenharia Informática, Universidade do Minho.
        </p>
        <p>
            Todos os ficheiros estão disponibilizados no repositório público presente na página do autor, no <link url="https://github.com/wurzy/DAW2020/T5">GitHub</link>.
        </p>
    </abstract>
    <deliverables>
        <link url="https://github.com/wurzy/DAW2020/tree/main/T5">Código fonte do servidor Node.js</link>
    </deliverables>
</pr>