<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE pr SYSTEM "pr.dtd">
<pr>
    <meta>
        <key>T8 - Upload/Download de ficheiros + JQuery</key>
        <title>T8 - Servidor Web (Node.js) para guardar e enviar ficheiros do utilizador, com a framework JQuery</title>
        <subtitle>Servidor Web (Node.js) que utiliza um formulário para upload de ficheiros para posterior download, com JQuery para criar um formulário dinâmico</subtitle>
        <bdate>04-Dez-2020</bdate>
        <edate>06-Dez-2020</edate>
        <supervisor url="http://www4.di.uminho.pt/~jcr/">José Carlos Ramalho</supervisor>
    </meta>
    <team>
        <member id="a84464">
            <name>Válter Ferreira Picas Carvalho</name>
            <email>a84464@alunos.uminho.pt</email>
            <url>https://github.com/wurzy</url>
        </member>
    </team>
    <abstract>
        <p>
            De modo a consolidar conhecimentos sobre servidores em <i>Node.js</i>, foi realizado um projeto individual no qual se desenvolve um servidor que responde a pedidos de upload e de download de um utilizador, onde é listado todos os seus uploads para posterior consulta e eventual download. Para realizar um upload, é dado ao utilizador um formulário onde pode acrescentar um ou mais ficheiros para adicionar, assim como os seus metadados adicionais. 
        </p>
        <p>
            O formulário é adicionado dinamicamente com <b>JQuery</b>>, em que o utilizador decide a quantidade de ficheiros que pretende adicionar.
        </p>
        <p>
            O servidor, localizado no seguinte <link url="http://localhost:7700">link</link>, apresenta ao cliente uma página <i>HTML</i> com todos os seus uploads completos, onde é possível, através de cada elemento da lista, fazer o respetivo download do ficheiro, assim como pré-visualizar. Em <link url="http://localhost:7700/files/upload">link</link>, é possível realizar o upload dos ficheiros.
        </p>
        <p>
            Todo este projeto foi realizado no contexto da Unidade Curricular <b>DAW</b> (Desenvolvimento de Aplicações Web) do Mestrado em Engenharia Informática, Universidade do Minho.
        </p>
        <p>
            Todos os ficheiros estão disponibilizados no repositório público presente na página do autor, no <link url="https://github.com/wurzy/DAW2020/tree/main/T8">GitHub</link>.
        </p>
    </abstract>
    <deliverables>
        <link url="https://github.com/wurzy/DAW2020/tree/main/T8">Código fonte do servidor Node.js</link>
    </deliverables>
</pr>